@inproceedings{Seminck-Segonne-Amsili:TALN:2019,
    author = "Seminck, Olga and Segonne, Vincent and Amsili, Pascal",
    title = "Mod\`eles de langue appliqu\'es aux sch\'emas Winograd fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "343-350",
    note = "Language Models applied to French Winograd Schemas",
    abstract = "Les sch\'emas Winograd sont des probl\`emes de r\'esolution d'anaphores con\c{c}us pour n\'ecessiter un raisonnement sur des connaissances du monde. Par construction, ils sont insensibles \`a des statistiques simples (co-occurrences en corpus). Pourtant, aujourd'hui, les syst\`emes \'etat de l'art pour l'anglais se basent sur des mod\`eles de langue pour r\'esoudre les sch\'emas (Trinh \\& Le, 2018). Nous pr\'esentons dans cet article une \'etude visant \`a tester des mod\`eles similaires sur les sch\'emas en fran\c{c}ais. Cela nous conduit \`a revenir sur les m\'etriques d'\'evaluation utilis\'ees dans la communaut\'e pour les sch\'emas Winograd. Les performances que nous obtenons, surtout compar\'ees \`a celles de Amsili \\& Seminck (2017b), sugg\`erent que l'approche par mod\`ele de langue des sch\'emas Winograd reste limit\'ee, sans doute en partie \`a cause du fait que les mod\`eles de langue encodent tr\`es difficilement le genre de raisonnement n\'ecessaire \`a la r\'esolution des sch\'emas Winograd.",
    keywords = "Sch\'emas Winograd, r\'esolution d'anaphores, mod\`ele de langue, context2vec, LSTM.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/43.pdf"
}
